{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008943",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광산김씨 긍구당고택"
    },
    "text": "光山金氏の誇りである故宅\\n\n慶尚北道安東市臥龍面伽倻キル377-5(伽倻里)\\n\n2000年4月10日に、慶尚北道で有形文化財に指定されました。この建物は「口」の字型の祠堂と正枕で構成され、計4棟あります。永川李氏の宗宅だったと言われていますが、建築年代は不明です。キム·オンギと妻のユ·イルジェは光山キム氏の退村派のメンバーでしたが、妻を亡くし、永川イ氏と再婚した後、30代後半に妻の実家に移り住んでこの家で生活しました。この家は次男であるキム·ドゥクスク(1561~1649)に譲られ、今もその子孫が住んでいます。堂号である「誇り堂」はキム·オンギの玄孫であるキム·セファン(1640~1703)の名前を冠しています。元々は非常に広い規模であり、99間の敷地を持っていましたが、現在では大きく縮小され、約70年前に補修が行われました。建物は低い野山に面し、広々とした野原を見渡すように南西に位置しています。基壇はモルタルで仕上げられた上面を持ち、自然石の礎石の上に四角柱が立てられていますが、やや鈍さを感じさせる部分もあります。サランマダンには大門はありませんが、ブロックで塀を築き、その西側には牛小屋が東向きに立っています。口子正針はサランマダンの北側に位置し、野山に背を向け、南側を向いています。正針の西側には精米所があります。祠堂は正針の左後方のやや高い丘の上に座っており、最近はブロックで塀を築き、四角形の別郭が形成されています。前面の中門を中心に、左右にサランチェと門屋が連なり、「一」の字型を成しており、それぞれが翼の形をしています。これらの建物は母屋と連結されており、閉鎖的な「口」の字型の平面を形成しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この故宅はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚北道安東市臥龍面伽倻キル377-5(伽倻里)にあります。"
        },
        {
            "question": "この建物は何に指定されましたか？",
            "answer": "2000年4月10日に、慶尚北道で有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この家は誰の宗宅だったと言われていますか？",
            "answer": "永川李氏の宗宅だったと言われています。"
        },
        {
            "question": "この家の建築年代は分かりますか？",
            "answer": "建築年代は不明です。"
        },
        {
            "question": "この家で誰が生活しましたか？",
            "answer": "キム・オンギと妻のユ・イルジェがこの家で生活しました。"
        },
        {
            "question": "この家はいつ補修されましたか？",
            "answer": "約70年前に補修が行われました。"
        },
        {
            "question": "この家の基壇はどのようになっていますか？",
            "answer": "基壇はモルタルで仕上げられた上面を持ち、自然石の礎石の上に四角柱が立てられています。"
        },
        {
            "question": "この家の位置はどのような場所ですか？",
            "answer": "建物は低い野山に面し、広々とした野原を見渡すように南西に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この家には何棟の建物がありますか？",
            "answer": "口の字型の祠堂と正枕で構成された計4棟の建物があります。"
        },
        {
            "question": "この家の堂号は何ですか？",
            "answer": "堂号は「誇り堂」と言います。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 525,
        "QA": 305
    }
}